/**
 Export to JSON plugin for PHPMyAdmin
 @version 0.1
 */

// Database 'franasramekcz1'
// franasramekcz1.admin_user

[{"id":"1","login":"nina","password":"02c7fe682cfe77d576cb70ac808cd4d3","last_login":"0000-00-00 00:00:00"}]// franasramekcz1.article

[{"id":"2","index":"2","name":"Pracujeme na obsahu webu","date":"15. prosince 2011","perex":"Webov\u00e9 str\u00e1nky nov\u00e9 v\u00fdstavy v Muzeu Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka zat\u00edm je\u0161t\u011b nejsou kompletn\u00ed. I p\u0159esto zde naleznete mnoho informac\u00ed o expozici, doprovodn\u00fdch programech a otv\u00edrac\u00ed dob\u011b. V bl\u00edzk\u00e9 dob\u011b str\u00e1nky dopln\u00edme o uk\u00e1zky vybran\u00fdch expon\u00e1t\u016f, virtu\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddku cel\u00e9 v\u00fdstavy a dal\u0161\u00ed zaj\u00edmav\u00e9 informace.","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-01-18 23:26:24","created_by":"1"}, {"id":"5","index":"4","name":"Fotky z vernis\u00e1\u017ee","date":"15. ledna 2012","perex":"Chcete v\u011bd\u011bt o v\u0161em, co se v muzeu \u0161ustne? Sledujte n\u00e1\u0161 &lt;a href=&quot;http:\/\/www.facebook.com\/#!\/MuzeumFraniSramka&quot;&gt;Facebook.&lt;\/a&gt; Zaj\u00edmat by v\u00e1s mohly nap\u0159\u00edklad fotografie z vernis\u00e1\u017ee a aktuality z pr\u00e1v\u011b prob\u00edhaj\u00edc\u00edch filmov\u00fdch workshop\u016f, kter\u00fdch se \u00fa\u010dastn\u00ed \u017e\u00e1ci Z\u0160 Sobotka.  ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-01-16 17:12:15","created_by":"1"}, {"id":"8","index":"7","name":"Virtu\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddka","date":"20. ledna 2012","perex":"Nep\u0159ehl\u00e9dn\u011bte pros\u00edm novinku na webu - &lt;a href=&quot;http:\/\/franasramek.cz\/virtualni-prohlidka&quot;&gt;virtu\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddku muzea&lt;\/a&gt;, d\u00edky n\u00ed\u017e si m\u016f\u017eete ud\u011blat bli\u017e\u0161\u00ed p\u0159edstavu o podob\u011b muzea. Douf\u00e1me, \u017ee v\u00e1s t\u00edm nal\u00e1k\u00e1me k opravdov\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b!","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-01-20 08:29:39","created_by":"1"}, {"id":"7","index":"6","name":"P\u0159\u00e1n\u00ed","date":"19. ledna 2012","perex":"Muzeum p\u0159eje v\u0161echno nejlep\u0161\u00ed Fr\u00e1\u0148u \u0160r\u00e1mkovi &lt;br&gt; ke 135. narozenin\u00e1m! ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-01-20 08:30:13","created_by":"1"}, {"id":"11","index":"10","name":"Muzeum je nominov\u00e1no na cenu Jiv\u00ednsk\u00e9ho \u0160tefana","date":"9. \u00fanora 2012","perex":"Projekt v Muzeu Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka je nominov\u00e1n na cenu Jiv\u00ednsk\u00e9ho \u0160tefana za &quot;sc\u00e9n\u00e1\u0159, zaji\u0161t\u011bn\u00ed prost\u0159edk\u016f z evropsk\u00fdch zdroj\u016f a proveden\u00ed v\u00fdznamn\u00e9 p\u0159estavby \u0160r\u00e1mkova muzea v Sobotce s nov\u00fdmi audiovizu\u00e1ln\u00edmi efekty, grafick\u00fdm p\u0159ibl\u00ed\u017een\u00edm \u017eivota Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka a k n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edkovi mluv\u00edc\u00edmi uk\u00e1zkami Mistrova d\u00edla.&quot; Hlavn\u00edm smyslem &lt;a href=&quot;http:\/\/jivinskystefan.webnode.cz\/&quot;&gt;ceny Jiv\u00ednsk\u00e9ho \u0160tefana&lt;\/a&gt;  je z\u00edskat p\u0159ehled o v\u0161ech bohulib\u00fdch kulturn\u00edch aktivit\u00e1ch na okrese, pozvat lidi na setk\u00e1n\u00ed a tam jim pod\u011bkovat.","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-02-09 12:04:15","created_by":"1"}, {"id":"10","index":"9","name":"Prob\u011bhl posledn\u00ed filmov\u00fd workshop","date":"6. \u00fanora 2012","perex":"Vybran\u00ed \u017e\u00e1ci Z\u0160 Sobotka absolvovali \u010dty\u0159i workshopy, v nich\u017e se nau\u010dili nat\u00e1\u010det filmy. Atmosf\u00e9ru posledn\u00edho setk\u00e1n\u00ed, ve kter\u00e9m jsme st\u0159\u00edhali nato\u010den\u00fd materi\u00e1l, v\u00e1m p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed &lt;a href=&quot;https:\/\/www.facebook.com\/#!\/media\/set\/?set=a.334093626635096.83797.287881434589649&amp;type=1&quot;&gt;soubor fotografi\u00ed&lt;\/a&gt;.  \r\n\r\n","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-02-10 09:42:34","created_by":"1"}, {"id":"12","index":"11","name":"V muzeu vznikla filmov\u00e1 report\u00e1\u017e o Sobotce","date":"10. \u00fanora 2010","perex":"B\u011bhem \u010dty\u0159 filmov\u00fdch workshop\u016f \u017e\u00e1ci z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly v Sobotce nato\u010dili &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/36511409&quot;&gt;o m\u011bst\u011b kr\u00e1tkou report\u00e1\u017e &lt;\/a&gt;. Douf\u00e1me, \u017ee se v\u00e1m bude l\u00edbit!","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-02-15 08:44:01","created_by":"1"}, {"id":"13","index":"12","name":"Uve\u0159ejnili jsme videa z p\u0159edn\u00e1\u0161ek","date":"26. \u00fanora 2012","perex":"V r\u00e1mci filmov\u00e9 sout\u011b\u017ee jsme uspo\u0159\u00e1dali \u010dty\u0159i workshopy, v nich\u017e se \u017e\u00e1ci Z\u0160 Sobotka u\u010dili nat\u00e1\u010det a st\u0159\u00edhat filmy. Nemohli jste se z\u00fa\u010dastnit? Nevad\u00ed, pr\u00e1v\u011b pro v\u00e1s jsme p\u0159ipravili &lt;a href=&quot; http:\/\/franasramek.cz\/workshopy&quot;&gt; videoz\u00e1znamy p\u0159edn\u00e1\u0161ek&lt;\/a&gt;! A te\u010f &lt;a href=&quot;http:\/\/franasramek.cz\/doprovodne-akce&quot;&gt;hur\u00e1 nat\u00e1\u010det a sout\u011b\u017eit&lt;\/a&gt;! ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-02-26 11:13:45","created_by":"1"}, {"id":"14","index":"13","name":"Nepi\u0161te a nenat\u00e1\u010dejte do \u0161upl\u00edku, p\u0159edstavte sv\u00e9 d\u00edlo ve\u0159ejnosti!","date":"22. kv\u011btna 2012","perex":"A\u017e do 31. kv\u011btna m\u00e1te \u010das zaslat p\u0159\u00edsp\u011bvky do liter\u00e1rn\u00ed a filmov\u00e9 sout\u011b\u017ee. Ve\u0161ker\u00e9 informace naleznete v z\u00e1lo\u017ece &lt;a href=&quot;http:\/\/franasramek.cz\/doprovodne-akce&quot;&gt;Doprovodn\u00e9 akce&lt;\/a&gt;. M\u00e1te jedine\u010dnou p\u0159\u00edle\u017eitost, tak pi\u0161te a nat\u00e1\u010dejte, m\u00e1te posledn\u00edch p\u00e1r dn\u00ed!","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-05-22 23:20:57","created_by":"1"}, {"id":"15","index":"14","name":"Hlasujte o cenu \u010dten\u00e1\u0159\u016f","date":"23. kv\u011btna 2012","perex":"Dal\u0161\u00ed expanze do online prost\u0159ed\u00ed: sout\u011b\u017en\u00ed texty uve\u0159ejn\u011bny na str\u00e1nce &lt;a href=&quot;http:\/\/www.scribd.com\/MuzeumFraniSramka&quot;&gt;SCRIBD.COM&lt;\/a&gt;. Vznikla tak v podstat\u011b virtu\u00e1ln\u00ed v\u00fdstava d\u011bl zaslan\u00fdch do liter\u00e1rn\u00ed sout\u011b\u017ee v r\u00e1mci doprovodn\u00fdch program\u016f. Komentujte, lajkujte, sd\u00edlejte a hlavn\u011b \u010dt\u011bte! ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-05-22 23:18:28","created_by":"1"}, {"id":"16","index":"15","name":"Posledn\u00ed \u0161ance sout\u011b\u017eit","date":"31. kv\u011btna 2012","perex":"Do dne\u0161n\u00ed p\u016flnoci m\u00e1te posledn\u00ed mo\u017enost p\u0159ihl\u00e1sit svoje texty nebo filmy do sout\u011b\u017e\u00ed po\u0159\u00e1dan\u00fdch Muzeem Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka. V\u00edce informac\u00ed naleznete v z\u00e1lo\u017ece &lt;a href=&quot;http:\/\/franasramek.cz\/doprovodne-akce&quot;&gt;doprovodn\u00e9 akce&lt;\/a&gt;. Pr\u00e1ce pos\u00edlejte e-mailem &lt;a href=&quot;mailto:nina.seyckova@gmail.com&quot;&gt;Nin\u011b Sey\u010dkov\u00e9&lt;\/a&gt; nebo na adresu Muzea. ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-05-31 09:37:29","created_by":"1"}, {"id":"17","index":"16","name":"Porota rozhodla o 14 v\u00edt\u011bz\u00edch","date":"27. \u010dervna 2012","perex":"Porota liter\u00e1rn\u00ed a filmov\u00e9 sout\u011b\u017ee ve st\u0159edu rozhodla o 14 ocen\u011bn\u00fdch. Liter\u00e1rn\u00ed sout\u011b\u017e je hodnocena v kategorii z\u00e1kladn\u00ed a st\u0159edn\u00ed \u0161koly a v kategorii komiksu. Ji\u017e p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed st\u0159edu zve\u0159ejn\u00edme v\u00fdsledkovou listinu. Atmosf\u00e9ru rozhodov\u00e1n\u00ed v\u00e1m p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed &lt;a href=&quot;https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.423928200984971.100040.287881434589649&amp;type=1&quot;&gt;s\u00e9rie fotografi\u00ed&lt;\/a&gt;. \r\n\r\n  ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-06-29 10:37:44","created_by":"1"}, {"id":"20","index":"19","name":"Vyhl\u00e1\u0161en\u00ed cen prob\u011bhne 4. \u010dervence 2012","date":"29. \u010dervence 2012","perex":"B\u011bhem slavnostn\u00edho ve\u010dera budou p\u0159edstaveny liter\u00e1rn\u00ed a filmov\u00e9 workshopy, kter\u00e9 sout\u011b\u017e\u00edm p\u0159edch\u00e1zely. Budou vyhl\u00e1\u0161eni v\u00edt\u011bzov\u00e9 liter\u00e1rn\u00ed a filmov\u00e9 sout\u011b\u017ee. Sou\u010d\u00e1st\u00ed ve\u010dera je autorsk\u00e9 \u010dten\u00ed a prom\u00edt\u00e1n\u00ed v\u00edt\u011bzn\u00fdch sn\u00edmk\u016f. Z\u00e1rove\u0148 v pr\u016fb\u011bhu ve\u010dera bude muzeum slavnostn\u011b znovuotev\u0159eno p\u0159ed letn\u00ed sez\u00f3nou. V\u00edce informac\u00ed o festivalu a jeho programu najdete na &lt;a href=&quot;http:\/\/www.sramkovasobotka.cz\/program-2012\/#streda&quot;&gt;webu \u0160r\u00e1mkovy Sobotky&lt;\/a&gt;. ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-06-29 10:40:41","created_by":"1"}, {"id":"21","index":"20","name":"V\u00fdsledky sout\u011b\u017e\u00ed zve\u0159ejn\u011bny","date":"5. \u010dervence 2012","perex":"Ocen\u011bno bylo 6 text\u016f v kategorii z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly a st\u0159edn\u00ed \u0161koly, t\u0159i texty z\u00edsklay speci\u00e1ln\u00ed ocen\u011bn\u00ed za \u017eurnalistick\u00fd talent, vtip a za nejlep\u0161\u00ed b\u00e1se\u0148. D\u00e1le cenu z\u00edskaly t\u0159i komiksy a ocen\u011bny byli dva filmy. Seznam &lt;a href=&quot;http:\/\/franasramek.cz\/vyherci.php&quot;&gt;v\u00fdherc\u016f&lt;\/a&gt; naleznete v sekci Doprovodn\u00e9 programy. Uva\u017eujeme tak\u00e9 o vyd\u00e1n\u00ed sborn\u00edku v\u00edt\u011bzn\u00fdch prac\u00ed. \r\n\r\n\r\n\r\n","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-07-10 12:19:17","created_by":"1"}, {"id":"19","index":"18","name":"S\u00edtotiskov\u00fd workshop s TOY_BOX","date":"28. \u010dervna 2012","perex":"Komiksov\u00e1 autorka a streetartistka TOY_BOX, kter\u00e1 je autorkou vizu\u00e1ln\u00ed tv\u00e1\u0159e v\u00fdstavy a &lt;a href=&quot;http:\/\/franasramek.cz\/zivotopis&quot;&gt;komiksov\u00e9ho \u017eivotopisu Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka&lt;\/a&gt; p\u0159edstav\u00ed svoji tvorbu a uk\u00e1\u017ee techniku s\u00edtotisku na s\u00edtotiskov\u00e9m workshopu. M\u00e1te jedine\u010dnou mo\u017enost si pod jej\u00edm veden\u00edm sami potisknout tri\u010dka, kter\u00e1 si p\u0159ineste. Na m\u00edst\u011b tak\u00e9 bude mo\u017enost zakoupit nepotisknut\u00e1 tri\u010dka a l\u00e1tkov\u00e9 ta\u0161ky. Workshop prob\u011bhne ve st\u0159edu 4. \u010dervence 2012 od 15.00 v zahrad\u011b \u0160r\u00e1mkova domu. ","text":"","visible":"1","public":"0","created":"2012-08-27 23:28:34","created_by":"1"}, {"id":"22","index":"21","name":"Vydali jsme Sborn\u00edk sout\u011b\u017en\u00edch prac\u00ed","date":"27. srpna 2012","perex":"V sekci Sout\u011b\u017ee najdete v\u0161echny informace o liter\u00e1rn\u00ed a filmov\u00e9 sout\u011b\u017ei a m\u016f\u017eete si st\u00e1hnout &lt;a href=&quot;http:\/\/franasramek.cz\/sbornik.php&quot;&gt;Sborn\u00edk v\u00edt\u011bzn\u00fdch prac\u00ed&lt;\/a&gt; ve form\u00e1tu PDF nebo ve form\u00e1tu ePub pro elektronick\u00e9 \u010dte\u010dky. P\u0159ejeme v\u00e1m p\u0159\u00edjemn\u00e9 \u010dten\u00ed!   ","text":"","visible":"1","public":"1","created":"2012-08-27 23:27:35","created_by":"1"}, {"id":"23","index":"22","name":"Webov\u00e9 str\u00e1nky muzea se zapojily do projektu WebArchivu","date":"23. 10. 2012","perex":"Tyto str\u00e1nky jsou pravideln\u011b archivov\u00e1ny N\u00e1rodn\u00ed knihovnou \u010cR pro svou kulturn\u00ed, vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed, v\u011bdeckou, v\u00fdzkumnou nebo jinou informa\u010dn\u00ed hodnotu za \u00fa\u010delem dokumentace autentick\u00e9ho vzorku \u010desk\u00e9ho webu. Jsou sou\u010d\u00e1st\u00ed kolekce \u010desk\u00fdch webov\u00fdch str\u00e1nek, kter\u00e9 NK \u010cR hodl\u00e1 dlouhodob\u011b uchov\u00e1vat a zp\u0159\u00edstup\u0148ovat pro budouc\u00ed generace. ","text":"","visible":"1","public":"1","created":"2012-10-23 15:42:44","created_by":"1"}, {"id":"24","index":"23","name":"E-sborn\u00edk uve\u0159ejnila pra\u017esk\u00e1 knihovna","date":"13. 2. 2013","perex":"Vrcholem liter\u00e1rn\u00ed a filmov\u00e9 sout\u011b\u017ee, kterou v lo\u0148sk\u00e9m roce uspo\u0159\u00e1dalo Muzeum Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka, bylo vyd\u00e1n\u00ed Sborn\u00edku v\u00edt\u011bzn\u00fdch prac\u00ed. Pracovn\u00edci M\u011bstsk\u00e9 knihovny v Praze Sborn\u00edk posoudili a zp\u0159\u00edstupnili &lt;a href=&quot;http:\/\/search.mlp.cz\/?lang=cs&amp;action=sTitul&amp;key=3837917&quot;&gt;sv\u00fdm \u010dten\u00e1\u0159\u016fm&lt;\/a&gt;. Velmi n\u00e1s toto uzn\u00e1n\u00ed t\u011b\u0161\u00ed a douf\u00e1m, \u017ee se tak v\u00fdhern\u00ed texty dostanou k v\u011bt\u0161\u00edmu po\u010dtu \u010dten\u00e1\u0159\u016f.  ","text":"","visible":"1","public":"1","created":"2013-02-13 16:50:52","created_by":"1"}]// franasramekcz1.setting

[{"id":"1","name":"workshopy","set_char":"&lt;p class=&quot;perex&quot;&gt;V n\u00e1vaznosti na sout\u011b\u017ee prob\u011bhlo sedm workshop\u016f, v nich\u017e \u017e\u00e1ci Z\u0160 Sobotka a studenti Gymn\u00e1zia Dr. Emila Holuba v Holic\u00edch z\u00edskali informace, znalosti a dovednosti jak za\u010d\u00edt ps\u00e1t a jak nat\u00e1\u010det filmy. &lt;br&gt;Na str\u00e1nce &lt;a href=&quot;http:\/\/www.scribd.com\/MuzeumFraniSramka&quot;&gt;SCRIBD.COM&lt;\/a&gt; najdete p\u0159\u00edsp\u011bvky z liter\u00e1rn\u00edch sout\u011b\u017e\u00ed.&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;p&gt;&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;Zat\u00edm nepl\u00e1nujeme organizaci dal\u0161\u00edch workshop\u016f - tato str\u00e1nka m\u00e1 poskytnout informace t\u011bm, kte\u0159\u00ed se z realiza\u010dn\u00edch d\u016fvod\u016f nemohli z\u00fa\u010dastnit. Uva\u017eujeme v\u0161ak o dal\u0161\u00edch zaj\u00edmav\u00fdch akc\u00edch a velmi ocen\u00edme va\u0161e n\u00e1m\u011bty, co byste cht\u011bli v muzeu za\u017e\u00edt. Pi\u0161te je na &lt;a href=&quot;mailto:nina.seyckova@gmail.com&quot;&gt;nina.seyckova@gmail.com&lt;\/a&gt;&lt;\/font&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;h2&gt;Informace z liter\u00e1rn\u00edch workshop\u016f&lt;\/h2&gt;\r\n\r\n&lt;h3 style=&quot;padding-top:14px&quot;&gt; &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;1. Beseda a workshop s mlad\u00fdm spisovatelem&lt;\/font&gt;&lt;\/h3&gt;\r\n&lt;p&gt;B\u011bhem prvn\u00ed p\u016fl hodiny laure\u00e1t Magnesii Litery 2012 za pr\u00f3zu Marek \u0160indelka p\u0159edstavil svoje d\u00edlo, mluvil o pr\u00e1ci spisovatele, o sv\u00e9 inspiraci, zdroj\u00edch, o autorech, kte\u0159\u00ed ho ovlivnili, o tom, jak je d\u016fle\u017eit\u00e9 \u010d\u00edst, jak\u00fd je rozd\u00edl mezi sc\u00e9n\u00e1ristou a psan\u00edm kr\u00e1sn\u00e9 literatury, jak je mo\u017en\u00e9 za\u010d\u00edt ps\u00e1t a kudy vedla jeho cesta k \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9mu vyd\u00e1n\u00ed prvn\u00ed knihy. Struktura besedy m\u011bla jen r\u00e1mcov\u00e9 obrysy a vyv\u00edjela se podle dotaz\u016f student\u016f. &lt;br&gt;&lt;br&gt;\r\n\r\n&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;Tv\u016fr\u010d\u00ed \u00fakol:&lt;\/font&gt; Studenti dostali jako zad\u00e1n\u00ed \u00faryvek z rom\u00e1nu &lt;a href=&quot;http:\/\/www.iliteratura.cz\/Clanek\/23225\/sindelka-marek-chyba-&quot;&gt;Chyba&lt;\/a&gt; a jejich \u00fakolem bylo dopsat p\u0159\u00edb\u011bh jedn\u00e9 z postav nebo p\u0159\u00edpadn\u011b dotvo\u0159it jejich spole\u010dnou cestu. Studenti m\u011bli na pam\u011bti hlavn\u00ed pou\u010dku: sna\u017eit se vytvo\u0159it dramatickou z\u00e1platku, kter\u00e1 \u010dten\u00e1\u0159e zaujme a vytvo\u0159\u00ed oblouk funguj\u00edc\u00edho p\u0159\u00edb\u011bhu. Studenti psali po skupin\u00e1ch. V jednom z jejich p\u0159\u00edb\u011bhu se Nina \u017eij\u00edc\u00ed jen s do sebe zahled\u011bnou, uplakanou a nefunk\u010dn\u00ed matkou zapletla s drogami; jin\u00ed napsali v\u00e1le\u010dn\u00e9 drama pln\u00e9 zvrat\u016f a emoc\u00ed. D\u016fle\u017eit\u00fdm bodem programu byla i prezentace student\u016f vytvo\u0159en\u00fdch v\u00fdtvor\u016f a zp\u011btn\u00e1 vazba, kterou jim Marek poskytl. \r\n&lt;\/p&gt;&lt;br \/&gt;\r\n\r\n&lt;img src=&quot;http:\/\/i.nyx.cz\/files\/00\/00\/07\/90\/790437_432e80343dac485d4ac4.jpg?name=marek.jpg&quot; width=300 alt=&quot;Marek Sindelka&quot;&gt; \r\n\r\n&lt;h3 style=&quot;padding-top:14px&quot;&gt; &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;2. Liter\u00e1rn\u00ed \u017e\u00e1nry v prost\u0159ed\u00ed internetu&lt;\/font&gt;&lt;\/h3&gt;\r\n&lt;p&gt;C\u00edlem druh\u00e9ho setk\u00e1n\u00ed nebylo nahradit workshopem v\u00fduku literatury a v\u011bnovat se podrobn\u011b r\u016fzn\u00fdm typ\u016fm liter\u00e1rn\u00edch \u017e\u00e1nr\u016f, ale uk\u00e1zat, jak je mo\u017en\u00e9 za\u010d\u00edt ps\u00e1t, ani\u017e bychom se rovnou cht\u011bli st\u00e1t \u201eopravdov\u00fdmi\u201c spisovateli. Spole\u010dn\u011b se studenty jsme vydefinovali z\u00e1kladn\u00ed \u017e\u00e1nry \u2013 epiku, lyriku, drama \u2013 a sna\u017eili se p\u0159ij\u00edt na to, pro\u010d vlastn\u011b liter\u00e1rn\u00ed \u017e\u00e1nry m\u00e1me. Pot\u00e9 jsme si p\u0159edstavili t\u0159i mo\u017enosti jak v dne\u0161n\u00ed dob\u011b prezentovat svoje d\u00edlo \u2013 tvorba \u0161koln\u00edho \u010dasopisu, tvorba webov\u00e9 str\u00e1nky a zalo\u017een\u00ed blogu. Zam\u011b\u0159ili jsme se na blog, kter\u00fd byl obsahem tv\u016fr\u010d\u00edho \u00fakolu (vysv\u011btlili jsme si, jak\u00e1 jsou typick\u00e1 t\u00e9mata blogu, jak jednoduch\u00e1 je jeho spr\u00e1va a jak z\u00edskat a budovat sv\u00e9 pravideln\u00e9 \u010dten\u00e1\u0159e). &lt;br&gt;&lt;br&gt;\r\n\r\n&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;Tv\u016fr\u010d\u00ed \u00fakol:&lt;\/font&gt; \u00dakolem student\u016f bylo op\u011bt ve skupin\u00e1ch, jeden chlapec v\u0161ak pracoval s\u00e1m, vymyslet n\u00e1zev a t\u00e9ma blogu, definovat c\u00edlovou skupinu a napsat jeden (ne prvn\u00ed) p\u0159\u00edsp\u011bvek. Vzniklo n\u011bkolik n\u00e1pad\u016f a text\u016f, kter\u00e9 odr\u00e1\u017eely z\u00e1jmy student\u016f a uk\u00e1zaly mnohotv\u00e1rnost a r\u016fznorodost mo\u017enost\u00ed, kter\u00e9 blogy sk\u00fdtaj\u00ed. Jeden blog byl kucha\u0159sk\u00fd; druh\u00fd se v\u011bnoval volejbalu a byl ur\u010den za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk\u016fm; dva chlapci opravdu p\u0159\u00edmo b\u011bhem workshopu zalo\u017eili blog o po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 h\u0159e World of tanks a d\u00e1le jej spravuj\u00ed; chlapec pracuj\u00edc\u00ed s\u00e1m napsal prvn\u00ed z \u0159ady fantasy pov\u00eddek o dvou nepozemsk\u00fdch bytostech; jin\u00e1 skupina psala blog ze \u017eivota teenagera, jejich\u017e p\u0159\u00edsp\u011bvek se t\u00fdkal vztahu mlad\u00fdch a star\u0161\u00edch ob\u010dan\u016f v m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 doprav\u011b; dal\u0161\u00ed skupina napsala velmi svi\u017en\u00fd a vtipn\u00fd \u010dl\u00e1nek o rande naslepo. Nejv\u00edce m\u011b v\u0161ak zaujal n\u00e1pad zalo\u017eit blog o d\u011bn\u00ed ve \u0161kole, ve kter\u00e9m by se reflektovaly \u0161koln\u00ed nespravedlnosti a kter\u00fd by obsahoval n\u00e1pady na zm\u011bnu vych\u00e1zej\u00edc\u00ed z \u0159ad student\u016f \u2013 jednalo se o jedin\u00fd projekt, kter\u00fd byl opravdu velmi v\u00e1\u017en\u00fd a aktivistick\u00fd. &lt;\/p&gt;&lt;br \/&gt;\r\n\r\n&lt;img src=&quot;http:\/\/i.nyx.cz\/files\/00\/00\/07\/90\/790438_6abac889f952110ff23c.jpg?name=komiks2.jpg&quot; width=500 alt=&quot;Komiksovy workshop&quot;&gt; \r\n\r\n&lt;h3 style=&quot;padding-top:14px&quot;&gt; &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;3. Komiks a literatura&lt;\/font&gt;&lt;\/h3&gt;\r\n&lt;p&gt;T\u0159et\u00ed setk\u00e1n\u00ed vedl op\u011bt Marek \u0160indelka, p\u0159edev\u0161\u00edm d\u00edky jeho zku\u0161enosti s p\u0159eveden\u00edm &lt;a href=&quot;http:\/\/opicirevue.cz\/obsah\/chyba&quot;&gt;rom\u00e1nu Chyba do komiksov\u00e9 podoby&lt;\/a&gt;. V prvn\u00ed p\u016flhodin\u011b nejprve p\u0159edstavil r\u016fzn\u00e9 druhy komiks\u016f (komiksov\u00e9 stripy, grafick\u00fd rom\u00e1n, superhrdninsk\u00fd komiks, komiks s v\u00e1\u017en\u00fdm n\u00e1m\u011btem atd.). Debata se dostala a\u017e k anga\u017eovan\u00e9mu street artu, v\u0161udyp\u0159\u00edtomnosti komiksu (m\u00e9dia, &lt;a href=&quot;http:\/\/www.umenivmetru.cz\/cz\/&quot;&gt;projekt Um\u011bn\u00ed v metru&lt;\/a&gt; apod.) a zfilmovan\u00fdm komiksov\u00fdm d\u00edl\u016fm, vypr\u00e1v\u011bl o tvorb\u011b komiksov\u00e9 Chyby a p\u0159irovn\u00e1val pr\u00e1ci na t\u00e9to knize sp\u00ed\u0161e k tvorb\u011b filmu (pracovali v t\u00fdmu, v n\u011bm\u017e ka\u017ed\u00fd m\u011bl svou roli). Studenti velmi \u017eiv\u011b reagovali, bylo vid\u011bt, \u017ee se jich t\u00e9ma dot\u00fdk\u00e1 a zaj\u00edmav\u00fd byl p\u0159edev\u0161\u00edm p\u0159esah diskuze do street artu. &lt;br&gt;&lt;br&gt;\r\n\r\n&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;Tv\u016fr\u010d\u00ed \u00fakol:&lt;\/font&gt; P\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b tv\u016fr\u010d\u00edho \u00fakolu jsme cht\u011bli eliminovat p\u0159\u00edpadn\u00fd strach a ostych z kreslen\u00ed, kter\u00e9 je ned\u00edlnou a nepostradatelnou sou\u010d\u00e1st\u00ed tvorby komiksu. Proto jsme vyu\u017eili knihy \u010desk\u00e9ho komiksov\u00e9ho kresl\u00ed\u0159e &lt;a href=&quot;http:\/\/www.sarden.cz\/recenze-nikkarin-130-hodni-zli-osklivi&quot;&gt;Nikkarina 130: hodn\u00ed, zl\u00ed a o\u0161kliv\u00ed&lt;\/a&gt; a vybrali 8 str\u00e1nek z knihy, proto\u017ee obsahovaly velmi m\u00e1lo textu a byly d\u00edky tomu nejm\u00e9n\u011b \u201en\u00e1vodn\u00e9\u201c, z\u00e1rove\u0148 byly obr\u00e1zky \u010diteln\u00e9 a srozumiteln\u00e9. Skupiny m\u011bly k dispozici n\u016f\u017eky, lepidlo a velk\u00e9 pap\u00edry form\u00e1tu A3 \u2013 m\u011bly vyst\u0159\u00edhat pot\u0159ebn\u00e1 pol\u00ed\u010dka, sestavit z nich p\u0159\u00edb\u011bh, doplnit ho o komiksov\u00e9 bubliny \u010di jin\u00e9 popisky nebo p\u0159\u00edpadn\u011b p\u0159\u00edb\u011bh domalovat dle pot\u0159eby. Na tuto pr\u00e1ci pot\u0159ebovali studenti v\u00edce \u010dasu, ne\u017e p\u0159i \u00fakolech v minul\u00fdch dvou setk\u00e1n\u00edch. Bylo velmi zaj\u00edmav\u00e9, \u017ee intuitivn\u011b u\u017eili zaveden\u00e9, obl\u00edben\u00e9 a funguj\u00edc\u00ed vypr\u00e1v\u011bc\u00ed postupy \u2013 v jednom z v\u00fdsledn\u00fdch komiks\u016f se objevila retrospektiva, v jedn\u00e9 p\u0159\u00edb\u011bh v p\u0159\u00edb\u011bhu a v dal\u0161\u00edch dvou se pracovalo s motivem a t\u00e9matem snu. Atmosf\u00e9ru workshopu v\u00e1m p\u0159\u00edbl\u00ed\u017e\u00ed&lt;a href=&quot;https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.373924075985384.91587.287881434589649&amp;type=3&quot;&gt; fotoalbum&lt;\/a&gt;. &lt;\/p&gt;&lt;br \/&gt;\r\n\r\n&lt;img src=&quot;http:\/\/i.nyx.cz\/files\/00\/00\/07\/90\/790436_6e1a9dd602a8c1e0e1c9.jpg?name=komiks.jpg&quot; width=300 alt=&quot;Komiksovy workshop&quot;&gt; \r\n\r\n&lt;h2&gt;Informace z filmov\u00fdch workshop\u016f&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;p&gt;Ka\u017ed\u00fd workshop za\u010dal kr\u00e1tkou p\u0159edn\u00e1\u0161kou, kter\u00e1 poskytla \u00fa\u010dastn\u00edk\u016fm teoretick\u00e9 znalosti. Informace posl\u00e9ze z\u00faro\u010dily v praktick\u00e9 \u010d\u00e1sti hodiny. V prvn\u00edm setk\u00e1n\u00ed jsme se zam\u011b\u0159ili na filmov\u00e9 \u017e\u00e1nry a v hran\u00fdch sc\u00e9nk\u00e1ch se skupinky sna\u017eily vystihnout typick\u00e9 prvky \u017e\u00e1nru. V druh\u00e9m setk\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1ci Z\u0160 Sobotka vym\u00fd\u0161leli dramatick\u00fd p\u0159\u00edb\u011bh pro konkr\u00e9tn\u00ed postavy - vznikly velice poveden\u00e9 p\u0159\u00edb\u011bhy mlad\u00fdch lid\u00ed, kte\u0159\u00ed se pot\u00fdkaj\u00ed s ka\u017edodenn\u00edmi probl\u00e9my (nadv\u00e1hou, p\u0159\u00edli\u0161 zam\u011bstnanou matkou, zran\u011bn\u00edm \u010di p\u00fdchou). V p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm setk\u00e1n\u00ed jsme kone\u010dn\u011b vzali do rukou kamery a nato\u010dili report\u00e1\u017e o Sobotce a rozhovor b\u00e1sn\u00edka a jeho \u017eeny Milky, ve kter\u00e9m hr\u00e1l hlavn\u00ed roli \u017eivotopisn\u00fd komiks. V posledn\u00edm setk\u00e1n\u00ed jsme nato\u010den\u00fd materi\u00e1l sest\u0159\u00edhali.&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;h3 style=&quot;padding-top:14px&quot;&gt; &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;1. Filmov\u00e9 \u017e\u00e1nry&lt;\/font&gt;&lt;\/h3&gt;\r\n&lt;p&gt;Pro\u010d m\u00e1me filmov\u00e9 \u017e\u00e1nry? Pom\u016f\u017ee n\u00e1m charakteristika \u017e\u00e1nr\u016f p\u0159i tvorb\u011b p\u0159\u00edb\u011bhu? Jak\u00e9 jsou rozd\u00edly mezi dramatem, komedi\u00ed a dokumentem? Odpov\u011bdi naleznete v &lt;a href=&quot;http:\/\/www.slideshare.net\/MuzeumFraniSramka\/filmove-zanry&quot;&gt;prezentaci &quot;Filmov\u00e9 \u017e\u00e1nry&quot; na SlideShare.&lt;\/a&gt; &lt;\/p&gt;&lt;br \/&gt;\r\n\r\n&lt;iframe src=&quot;http:\/\/player.vimeo.com\/video\/37418460?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;300&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;\/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/37418460&quot;&gt;Z\u00e1znam 1. p\u0159edn\u00e1\u0161ky &quot;Filmov\u00e9 \u017e\u00e1nry&quot;&lt;\/a&gt; from &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/muzeumfranisramka&quot;&gt;Muzeum Frani Sramka&lt;\/a&gt; on &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com&quot;&gt;Vimeo&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\r\n\r\n\r\n&lt;h3 style=&quot;padding-top:14px&quot;&gt; &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;2. V\u00fdb\u011br filmov\u00e9ho t\u00e9matu, pr\u00e1ce s n\u00e1m\u011btem a tvorba p\u0159\u00edb\u011bhu&lt;\/font&gt;&lt;\/h3&gt;\r\n&lt;p&gt; K \u010demu slou\u017e\u00ed filmov\u00fd sc\u00e9n\u00e1\u0159? Jak\u00fd je rozd\u00edl mezi liter\u00e1rn\u00edm a technick\u00fdm sc\u00e9n\u00e1\u0159em? Jak vystav\u011bt p\u0159\u00edb\u011bh, kter\u00fd bude fungovat? Odpov\u011bdi naleznete v &lt;a href=&quot;http:\/\/www.slideshare.net\/MuzeumFraniSramka\/filmovy-scenar&quot;&gt;prezentaci &quot;Filmov\u00fd sc\u00e9n\u00e1\u0159&quot; na SlideShare.&lt;\/a&gt; Muzeum nen\u00ed jen tich\u00fd prostor - b\u011bhem druh\u00e9ho workshopu to v n\u011bm p\u011bkn\u011b \u017eilo a tvo\u0159ilo p\u0159\u00edmo na b\u00e1sn\u00edkov\u011b stole. Pod\u00edvejte se na &lt;a href=&quot;https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.317871161590676.81023.287881434589649&amp;type=3&quot;&gt;fotografie z opravdu vyda\u0159en\u00e9ho setk\u00e1n\u00ed&lt;\/a&gt;! &lt;\/p&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\n&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;166&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; src=&quot;http:\/\/w.soundcloud.com\/player\/?url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F37990784&amp;show_artwork=true&quot;&gt;&lt;\/iframe&gt;\r\n\r\n&lt;h3 style=&quot;padding-top:14px&quot;&gt; &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;3. Pr\u00e1ce s kamerou&lt;\/font&gt;&lt;\/h3&gt;\r\n&lt;p&gt;Jak\u00e9 funkce m\u00e1 kamera? Pro\u010d nepou\u017e\u00edvat zoom? Co je z\u00e1b\u011br a jak\u00e9 m\u00e1 vlastnosti? Odpov\u011bdi naleznete v &lt;a href=&quot;http:\/\/www.slideshare.net\/MuzeumFraniSramka\/prace-s-kamerou&quot;&gt;prezentaci &quot;Pr\u00e1ce s kamerou&quot; na SlideShare.&lt;\/a&gt; &lt;\/p&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\n&lt;iframe src=&quot;http:\/\/player.vimeo.com\/video\/37460480?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;300&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;\/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/37460480&quot;&gt;Z\u00e1znam 3. p\u0159edn\u00e1\u0161ky &quot;Pr\u00e1ce s kamerou&quot;&lt;\/a&gt; from &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/muzeumfranisramka&quot;&gt;Muzeum Frani Sramka&lt;\/a&gt; on &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com&quot;&gt;Vimeo&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;h3 style=&quot;padding-top:14px&quot;&gt; &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;4. Filmov\u00fd st\u0159ih&lt;\/font&gt;&lt;\/h3&gt;\r\n&lt;p&gt;Pro\u010d filmy st\u0159\u00edh\u00e1me? Lze spojit jak\u00e9koli dva z\u00e1b\u011bry? Pro\u010d dodr\u017eovat osv\u011bd\u010den\u00e1 st\u0159ihov\u00e1 pravidla? Odpov\u011bdi naleznete v &lt;a href=&quot;http:\/\/www.slideshare.net\/MuzeumFraniSramka\/filmovy-stih&quot;&gt;prezentaci &quot;Filmov\u00fd st\u0159ih&quot; na SlideShare.&lt;\/a&gt; Atmosf\u00e9ru posledn\u00edho setk\u00e1n\u00ed, ve kter\u00e9m jsme st\u0159\u00edhali nato\u010den\u00fd materi\u00e1l, v\u00e1m p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed &lt;a href=&quot;https:\/\/www.facebook.com\/#!\/media\/set\/?set=a.334093626635096.83797.287881434589649&amp;type=1&quot;&gt;soubor fotografi\u00ed&lt;\/a&gt;. Kv\u016fli mrazu jsme posledn\u00ed setk\u00e1n\u00ed uskute\u010dnili v budov\u011b Z\u0160 Sobotka. V\u00fdsledkem workshop\u016f je &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/36511409&quot;&gt;kr\u00e1tk\u00e1 report\u00e1\u017e o Sobotce&lt;\/a&gt;. Douf\u00e1me, \u017ee se v\u00e1m bude l\u00edbit!&lt;\/p&gt;\r\n&lt;br \/&gt;\r\n&lt;iframe src=&quot;http:\/\/player.vimeo.com\/video\/37365220?title=0&amp;amp;byline=0&amp;amp;portrait=0&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;300&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;\/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/37365220&quot;&gt;Z\u00e1znam 4. p\u0159edn\u00e1\u0161ky &quot;Filmov\u00fd st\u0159ih&quot;&lt;\/a&gt; from &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com\/muzeumfranisramka&quot;&gt;Muzeum Frani Sramka&lt;\/a&gt; on &lt;a href=&quot;http:\/\/vimeo.com&quot;&gt;Vimeo&lt;\/a&gt;.&lt;\/p&gt;","set_int":null,"set_date":null,"set_float":null}, {"id":"2","name":"media","set_char":"&lt;p class=&quot;perex&quot;&gt;V p\u0159\u00edpad\u011b dotaz\u016f kontaktuje autorku v\u00fdstavy a cel\u00e9ho projektu Ninu\u00a0Sey\u010dkovou: &lt;a href=&quot;mailto:nina.seyckova@gmail.com&quot;&gt;nina.seyckova@gmail.com&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;h2&gt;Tiskov\u00e1 zpr\u00e1va o projektu&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;p&gt;M\u00e1te-li z\u00e1jem uve\u0159ejnit informace o projektu Revitalizace Muzea Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka v Sobotce, je v\u00e1m k dispozici ofici\u00e1ln\u00ed &lt;a href=&quot;http:\/\/www.franasramek.cz\/Tisk_zprava_sramek.docx&quot;&gt;tiskov\u00e1 zpr\u00e1va ke sta\u017een\u00ed&lt;\/a&gt;. R\u00e1di v\u00e1m poskytneme dal\u0161\u00ed informace v\u010detn\u011b fotografi\u00ed z vernis\u00e1\u017ee, v\u00fdstavy a workshop\u016f, kter\u00e9 se uskute\u010dnily se \u017e\u00e1ky m\u00edstn\u00ed \u0161koly na p\u016fd\u011b muzea a Z\u0160 Sobotka.&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;h2&gt;Napsali o n\u00e1s&lt;\/h2&gt;\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;O liter\u00e1rn\u00ed sout\u011b\u017ei Muzea Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka na webu Gymn\u00e1zia Dr. Emila Holuba v Holic\u00edch, &lt;br&gt;25. \u010dervence 2012: &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/www.gyholi.cz\/content\/uspech-katky-beckove&quot;&gt;\u00dasp\u011bch Katky Be\u010dkov\u00e9&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rozhovor Den\u00edku o \u0160r\u00e1mkov\u011b Sobotce s vedouc\u00edm zdej\u0161\u00edho m\u011bstsk\u00e9ho kulturn\u00edho st\u0159ediska Jakubem Novosadem, 25. \u010dervna 2012: &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/www.denik.cz\/ostatni_kultura\/sobotka-sramkova-novosad-festivalove-dny-poji-tajemstvi-korespondence-20120624-1.html&quot;&gt;\u0160\u00e9f \u0160r\u00e1mkovy Sobotky: Festivalov\u00e9 dny poj\u00ed tajemstv\u00ed korespondence&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Av\u00edzo sout\u011b\u017ee na webu Gymn\u00e1zia Dr. Emila Holuba v Holic\u00edch, 24. kv\u011btna 2012: &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/www.gyholi.cz\/content\/pozor-soutez&quot;&gt;Pozor, sout\u011b\u017e!&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u010cl\u00e1nek v Ji\u010d\u00ednsk\u00e9m den\u00edku, 23. \u010dervna 2012, str. 03: Festivalov\u00e9 dny poj\u00ed tajemstv\u00ed korespondence&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u010cl\u00e1nek na blogu liter\u00e1rn\u00edho a kulturn\u00edho \u010dasopisu H_aluze o sout\u011b\u017e\u00edch po\u0159\u00e1dan\u00fdch Muzeem Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka: &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/blog.h-aluze.cz\/jste-tvurci-soutezte\/&quot;&gt;\u201eJste tv\u016fr\u010d\u00ed? Sout\u011b\u017ete!&quot;&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u010cl\u00e1nek o nov\u00e9 v\u00fdstav\u011b a projektu v Muzeu Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka: &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/www.infojet.cz\/index.php\/clanky\/ruzne\/1312-muzeum-frani-sramka-zhyn-otroku-zhyn-pse&quot;&gt;\u201eZhy\u0148, otroku, zhy\u0148, pse!\u201c&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Liter\u00e1rn\u00ed workshopy na Gymn\u00e1ziu Dr. Emila Holuba v Holic\u00edch, 19. b\u0159ezna 2012: &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/www.gyholi.cz\/content\/literarni-workshop-1&quot;&gt;Liter\u00e1rn\u00ed workshop 1&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u010cl\u00e1nek v Ji\u010d\u00ednsk\u00e9m den\u00edku, 24. \u00fanora 2012, str. 08: Projekt ve \u0160r\u00e1mkov\u011b muzeu&lt;br&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u010cl\u00e1nek v Ji\u010d\u00ednsk\u00e9m den\u00edku, 24. \u00fanora 2012, tituln\u00ed strana: V muzeu m\u016f\u017eete dokonce tvo\u0159it&lt;br&gt;\r\n      \r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;\u010cl\u00e1nek o vernis\u00e1\u017ei v Ji\u010d\u00ednsk\u00e9m den\u00edku, 21. prosince 2011: &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/jicinsky.denik.cz\/kultura_region\/jcsobotka-sramkuvdum-expozicesramek20111220.html&quot;&gt;\u0160r\u00e1mk\u016fv d\u016fm p\u0159edstavil novou expozici&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rozhovor s autorkou projektu Ninou Sey\u010dkovou v \u0161est\u00e9m \u010d\u00edsle \u010dasopisu Splav! (2011): &lt;\/br&gt;&lt;a href=&quot;http:\/\/www.sramkovasobotka.cz\/sramkuv-dum-stojici-spici\/&quot;&gt;\u0160r\u00e1mk\u016fv d\u016fm stoj\u00edc\u00ed, sp\u00edc\u00ed&lt;\/a&gt;&lt;\/p&gt;\r\n\r\n&lt;p&gt;Webov\u00e9 str\u00e1nky Muzea Fr\u00e1ni \u0160r\u00e1mka byly vybr\u00e1ny N\u00e1rodn\u00ed knihovnou jako reprezentativn\u00ed vzorek \u010desk\u00e9ho webu. Za\u0159adili jsme se tak do projektu WebArchiv, kter\u00fd dlouhodob\u011b uchov\u00e1v\u00e1 webov\u00e9 str\u00e1nky pro budouc\u00ed historick\u00e9 a v\u00fdzkumn\u00e9 \u00fa\u010dely. V\u00edce informac\u00ed o projektu po kliknut\u00ed na logo WebArchivu. &lt;br&gt;&lt;br&gt;\r\n&lt;a href=&quot;http:\/\/www.webarchiv.cz\/files\/vydavatele\/certifikat.html&quot; onclick=&quot;return !window.open(this, &#039;kod&#039;, &#039;toolbar=no, menubar=no, directories=no, resizable=yes, status=no, width=600, height=210, top=200, left=50&#039;)&quot; &gt;&lt;img title=&quot;STR\u00c1NKY ARCHIVOV\u00c1NY N\u00c1RODN\u00cd KNIHOVNOU \u010cR&quot; style=&quot;border:none&quot; oncontextmenu=&quot;return false&quot; src=&quot;http:\/\/www.webarchiv.cz\/images\/webarchiv_certifikat_c.gif&quot; \/&gt;&lt;\/a&gt; \r\n&lt;\/p&gt;","set_int":null,"set_date":null,"set_float":null}]